\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Programação Web}}} \\
\midrule

 \\
\textbf{Ementa} \\
Conceitos básicos de tecnologia Web
 \\
HTML5, Javascript e CSS
 \\
Frameworks para desenvolvimento e MVC
 \\
Servidores de aplicação
 \\
APIs e interoperabilidade
 \\
Testes em aplicações Web
 \\

 \\
\textbf{Programa} \\

 \\
\textbf{Bibliografia Básica} \\
COMER, Douglas. Redes de computadores e internet: abrange transmissão de dados, ligação inter-redes e web e aplicações . 4. ed., Bookman, 2007.
 \\
(eBrary) VLIST, Eric van der; VERNET, Alessandro; BRUCHEZ, Erik; FAWCETT, Joe; AYERS, Danny. Professional Web 2.0 Programming. Indianapolis: Wiley, 2007.
 \\
(open access) Documentação do Ruby on Rails (\url{http://guides.rubyonrails.org/)}
 \\
(open access) Documentação do Django (\url{https://docs.djangoproject.com/)}
 \\

 \\
\textbf{Bibliografia Complementar} \\
TANENBAUM, Andrew S.,. Redes de computadores. Rio de Janeiro: Elsevier, 2003. ISBN 9788535211856
 \\
DEITEL, Paul J.; DEITEL, Harvey M. Ajax, Rich Internet Applications e Desenvolvimento Web para Programadores. São Paulo: Pearson, 2008.
 \\
ELMAN, Julia; Lavin, Mark. Django Essencial, Novatec, 2015
 \\

 \\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:} 
Sistemas de Banco de Dados 1 E
 \\
Fundamentos de Redes de Computadores E
 \\
Teste de Software.
 \\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}

